오셨어요?
어. 야 식구들 다 집합 좀 시켜봐.집합!!집합!!
무슨 일이에요?/왜요?/오셨어요?
빨리 빨리 앉아봐. 다들 모인거야?
처남은 좀 전에 병원 갔는데요.
왜? 무슨 일 있어요?
무슨 일이라기보다 중대 발표를 좀 할려고 모이라 그랬어.
중대 발표요?/무슨..
다른게 아니라 요즘 회사가 좀 어려워. 그래서 긴축경영에 돌입했는데 집에 있는 니들은 세상 모르고 생활비를 너무 펑펑 쓴다 이말이야!이순재. 이게 다 너 때문이잖아. 니가 니 여자랑 이벤트하는 바람에 생긴일이잖아.
회사가 그렇게 어려워요 요즘?
그래. 그래서 얘긴데 오늘부로 우리 집도 비상긴축에 돌입하기로 결정했다.
에? 비상긴축이요?/그게 뭐야?/비상긴축이라니요?
언니, 혹시 우리 쫓겨나는거 아니야?
보니까 이번달은 연체까지 돼서 회사자금으로 간신히 막았는데 어차피 갚아야 될돈이고. 그래서 얘긴데 이번달부터 생활비를 무조건 절반으로 줄일 거야.
에? 생활비를 절반으로요?/아니 어떻게 그렇게..
생활비를 어떻게 갑자기 절반으로 줄여요?
줄이면 되지 안될게 뭐있냐? 그러니까 비상긴축이지.
아무리 비상긴축이라도 갑자기 그렇게 줄일 수가 없잖아요.
줄일려고 마음만 먹으면 왜 못 줄여? 내가 보기엔 줄일거 투성이구만.
뭐가 줄일거 투성이에요?
뭐가는. 먹는 것만 줄여도 엄청 줄이겠구만. 끼니마다 한우 갈비에 영광굴비에 애가 똥도 못쌀 지경으로 차려내는 게 이게 말이 돼?
나 요새 똥 잘 싸.
그러고 맨날 피자다 치킨이다 족발이다 이런거 시켜먹고 말이야.
그게 얼마된다고.
그게 얼마되다니. 너는 니가 직접 살림 안하니까 모르지. 그것 뿐인줄 아냐? 가만보면 보지도 않는 티비 컴퓨터 맨날 켜놓고. 방에도 사람 있으나 없으나 종일 불 켜놓고. 이러니 생활비가 많이 들수 밖에 더 있어?
그런거 아껴봤자 얼마 안될거 같은데..
저거봐. 또 저런식으로 얘길해. 저런 썩어빠진 정신자세니까 생활비가 그렇게 많이 나오는 거 아니야? 내가 비상시국이라고 이렇게 얘기하는데 지금.
언니 아무래도 우리 쫓아낼 껀가 봐.
해서, 앞으로 당분간 생활비 무조건 반으로 줄여!
반은 안돼요.
안되면 되게 해! 비상시국인데 안되는게 어딨어? 세경이너!
네?
우리 쫓아낼 건 가봐.
니가 실질적으로 살림 사니까 니가 앞장서서 총대메고 앞으로 무조건 생활비 반으로 줄여! 알았어?!
예?아 예..
생활비가 어디서 낭비되는지, 한푼이라도 더 아낄덴 없는지 철저하게 파악해서 나한테 그날그날 보고하고. 알겠지?
예..
너 한달에 월급이 얼마야?
지난달까지 50만원 받았고 이번 달에 아주머니가 60만원 주셨는데..어려우시면..좀 깎으셔도 돼요..
그래? 니가 얼마나 아낄수 있나 보고 내가 깎을지 결정할 거야.이순재 차라리 벼룩이 간을 빼먹어라. 한달내내 뼈빠지게 일해서 최저생계비도 못받는 애 돈을 깎겠다 그러냐? 너 양심도 없냐?
네..열심히 하겠습니다.
아 이게 뭐야../참. 정말../뭐야 이게..?
조용! 니들만 고통 받으란거 아니야. 나부터 솔선할거니까 똑똑히 봐둬. 나 당분간 공장 작업복 입고 경차 타고 다니겠어!이순재. 넌 정말 과시용 이벤트엔 천재다. 왜 또 이것도 서프라이즈라고 하지 그래?
